神秘男向孟豎拇指以示支持

2018年12月09日

神秘男向孟豎拇指以示支持

孟晚舟的案件轟動全球，大批傳媒昨在法院外守候。李肖君攝

【本報訊】華為太子女孟晚舟涉違反美國對伊朗制裁令，本月1日在溫哥華轉機期間被加拿大當局拘捕後，昨首度露面。開庭前，孟神情輕鬆；與律師交談時亦面露微笑。她望了一名站在走廊的神秘男子一眼，男子向孟晚舟豎起大拇指，以示支持。外界估計，該名男子為孟的現任丈夫劉曉棕。

相關新聞：Skycom職員用華為員工證

操普通話人士圖打聽資料

當地時間早上10時26分，孟晚舟出庭。她一襲長髮散落在肩上，穿上深綠色針織毛衣搭配運動褲，雙手交叉抱臂地站在法庭後方等待開庭，其間，她不時和律師交談，神情輕鬆。有媒體引述《加拿大樂活網》消息稱，一名男子開庭前站在走廊上，孟看了該名神秘男子一眼，男子向她豎起了大拇指，隔空支持。外界估計，該名男子相信是孟的丈夫劉曉棕。劉極為低調，甚少在公開場合露面，但隨着妻子身陷法網，相信劉亦現身以示支持。孟後來坐在椅子上，目光平靜地望着前方，身旁相信有繙譯陪同。

該宗轟動全球的案件昨展開首日保釋聆訊。聆訊開始前，現場已有逾百記者守候；現場各個媒體「長槍短炮」嚴陣以待。開庭前，法院一度批准孟晚舟的要求，頒令「除了孟晚舟的名字外，禁止媒體報道保釋庭上的幾乎所有內容」，但法官後來在媒體的抗議下，解除這項禁令。約9時40分左右，旁聽人士開始進入法庭，除了當地媒體外，還有不少操普通話的人士入內旁聽，法庭公眾席約200個座位座無虛席。有人表示，早上9時35分來到現場，發現已經無法入內。庭外約有150人站立，通過大螢幕了解聆訊進度。

「這宗案件引起了加拿大及世界各國的廣泛關注」。正式開庭時，代表控方的加拿大司法部律師率先發言，直指該宗案件引起全球關注。現場有記者見到一些旁聽人士在整個聆訊中，不斷用微信發送訊息。在休庭期間，更有操普通話人士企圖向現場記者打聽更多資料。

■特約記者李肖君

上一則
上一則
孟晚舟涉隱瞞港公司與伊朗交易 願抵押豪宅戴電子腳鐐換保釋

下一則
下一則
Skycom職員用華為員工證

Skycom職員用華為員工證
孟稱願交出中港證件查冊揭第八護照 雙重戶籍屬違法
引渡受審或成美貿戰籌碼
中國特色「裸商」擁溫哥華兩豪宅
《環時》總編稱被迫用iPhone
蘋果股價挫 三星搶攻5G
【溫哥華直擊】孟晚舟夫2豪宅水靜鵝飛 大門緊鎖無人應門
【華為危機】官媒齊發功！轟加國當孟晚舟係重犯 嚴重侵犯人權
孟晚舟涉隱瞞港公司與伊朗交易願抵押豪宅 戴電子腳鐐 換保釋

我記得好似以前行死刑係用豎姆指表達。